被騙借貸35萬全數交出 特赦證人 月入1.2萬 1.1萬給阿T

2018年04月20日
被騙借貸35萬全數交出
特赦證人 月入1.2萬 1.1萬給阿T

■特赦證人廖健國昨供稱首被告兩度騙他借貸共35萬元。馬泉崇攝

【石棺藏屍案】

【本報訊】荃灣DAN6工廈石棺藏屍案昨續審，首被告「阿T」疑避免洩露在台行蹤，「着草」前向一名相識多年友人借護照在當地租屋。友人昨以特赦證人身份出庭頂證阿T，憶述曾兩度被騙往財務公司及銀行共借貸35萬元，並交予阿T投資，還需每兩個月交1.1萬元給阿T代他還債。他坦言因貪圖1,000元車馬費借出護照，不清楚此舉等同犯法。

記者︰楊思雅

■首被告「阿T」曾祥欣被指赴台前曾向證人借護照。

在酒店餐廳任部長的廖健國供稱，他2007年認識首被告曾祥欣（阿T），阿T兩年後稱可幫手搞投資，成功游說他向兩間財務公司借15萬元交予阿T。惟3個月後阿T指「投資經理走咗，啲錢冇晒」，廖指他當時「好嬲，唔知自己點做」，惟有慢慢還債。

翌年，阿T重施故技游說廖向星展銀行借20萬元，揚言「借咗之後就唔使還之前爭嘅債」，廖無奈指由於他無錢，惟有相信阿T並將所借的20萬元交予對方，藉此抵銷欠債。他指阿T事後曾給他8,000元，他之後則定期交出1.1萬元給阿T，讓阿T處理債務，每當他收到追債信和電話，阿T便吩咐他「唔使理啲信、唔使理啲電話」。法官一度問廖，他多次謂無錢，如何定期交出1.1萬元給阿T，廖坦言月入僅1.2萬元，「轉咗錢畀佢……得返幾百蚊」。

借護照予被告在台租屋

至2016年3月初，阿T致電問他借工作證，承諾「會畀番張11萬嘅支票我，賠償番之前嘅損失」，他即答應，惟阿T給他的支票從沒兌現。同月10日，阿T在機場致電問他借護照在台租屋，答應給1,000元車馬費，廖指「因為其實我好想要錢，所以搭的士去畀佢」。

廖透露認識本案餘下被告劉錫豪、張善恒，亦認識小草何菱瑜。法官問他曾否與小草單獨約會，或兩人是否男女朋友，廖一一否認。法官其後表明以下問題或較私人，問他為何這麼需要錢，廖坦言︰「因為我喺單親家庭長大，我老竇又唔係好多知識，想賺多啲錢，就係咁簡單。」法官強調沒任何意圖冒犯，只欲了解眾人關係。

阿T代表大狀問廖，為何他一而再、再而三相信阿T，並將錢交予對方，廖表示「曾經唔相信佢」，但「因為我搵唔到朋友同我傾訴呢個問題」。他承認不知阿T有否替他還債。聆訊今續。

案件編號：HCCC459/16

下一則
證物包括沾水泥菜刀

翌年，阿T重施故技游說廖向星展銀行借20萬元，揚言「借咗之後就唔使還之前爭嘅債」，廖無奈指由於他無錢，惟有相信阿T並將所借的20萬元交予對方

要幾撚蠢先會再上當

尋日東張西望都有類似既訪問
其實都幾多白痴

突然覺得倫敦金好正經